台灣醫護撐香港「台港同心，醫護同心」

台灣醫護撐香港，上百名台灣醫護人員在台大醫院正門外階梯處，一同呼喊「台港同心，醫護同心」口號。（記者王藝菘攝）
〔記者林惠琴／台北報導〕為了力挺香港，反對港警強力鎮壓「反送中」示威群眾，逾百名台灣醫護人員今日下午6點參與「台灣醫護撐香港」活動，在台大醫院門口快閃大合照，並齊喊「台港同心，醫護同行」的口號，並指出決定站出來的原因是「中國政府對於民主的壓迫與侵害，已經讓我們忍無可忍」！
台大醫院企業工會理事長陳愛蓉表示，醫護人員的價值在於守護人民的生命與健康，譴責任何形式的暴力，包含香港政府對人民使用的暴力，不論是武力上的鎮壓、精神上的暴力，或是對於民主的壓迫。
陳愛蓉指出，「我們不只追求勞動上的民主，也追求政治上的民主」，而「今天中國政府對於民主的壓迫與侵害，已經讓我們忍無可忍」，因此台灣醫護人員決定站出來，也呼籲各行各業站出來表達對於民主自由價值的堅持，有句話說「如果今天再不站出來，以後可能就沒有機會站出來了」。
陳愛蓉強調，基本上，香港已經有十幾家醫院的醫護人員站出來譴責香港政府的暴力，我們就是用精神上支持他們，告訴他們說有一群台灣醫護人員願意站出來支持他們，而不是讓他們自己孤軍奮戰，儘管對於中國政府那方面可能沒有辦法有什麼施力點，但是仍要表達聲音。
台北市醫師職業工會發言人廖偉翔也提到，身為醫師，病人的健康與安全是首要顧念，暴力鎮壓對於身體與心理都會造成難以抹滅的創傷，並不樂見這一點，此舉對社會也會帶來非常大的損失，因此工會決定站出來響應，要跨海支持香港民主抗爭，同時也希望更多醫護人員、更多民眾加入支持香港民主的行列。

好善良 感動

Push

謝謝台灣

推

共同敵人

I love Tai Wan

台灣人

呢排台灣時事節目有詳細講香港形勢，相信過多一段時間，會再醞釀更多台灣社會共識，令台灣人民更强烈感受到共產黨壓迫感，從而推動政府同議員去回應市民支持

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

他朝台灣有咩事
你班連登仔老閪都要記得報恩

中港台都係用中文，想開國際戰線，台灣都絕對好大功效
因為始終大家語言相同，港台兩地文宣都可以順利流俾內地人睇到
用一條大鐵鏈，將中，港，台連環鎖住
火燒連環船
有睇下三國歷史都知，火攻，係好多以弱勝强戰役中一個關鍵因素，而家只係差一個東風。

多謝

到十一二月，我諗文宣組點都要同台灣嘅文宣人交流下，幫下蔡英文

喊左出黎

#Chinazi
#Chinazism
#Xilter

大大聲傳出去啊！！！
【我宣布】中秋開始罷工罷到支爆為止

多謝台灣❤️

唔好比韓國愚贏呀